【數據庫無加密】深圳人面識別公司 疑洩250萬人資料

深圳一間專提供人臉識別及人群分析的科技公司，發生大規模數據洩漏事件，據稱超過250萬人的數據、680萬條記錄，在沒加密的情況下可供他人任意閱覽或下載，其中包括身份證號碼、人臉識別圖像以及「被捕捉」地點等資料。

荷蘭非謀利機構GDI基金會網絡安全研究員Victor Gevers，日前在個人Twitter上連發六條訊息，指深圳市深網視界科技有限公司（SenseNets，簡稱深網視界）的臉識別數據庫沒有密碼保護，包括該公司的業務IP和數百萬人跟蹤數據的記錄，完全可供任何人閱覽或下載，資料存在洩漏的風險。

Victor Gevers指，他從2018年7月起就曾試圖聯絡深網視界，並就該公司數據庫存在洩漏風險等問題發出警告，但他們並未作出回應。根據Victor Gevers曾發表的報告，深網視界公司數據庫存放了超過250萬用戶的記錄，包括身份證號碼、地址、出生日期、識別其身份的位置等資料。在24小時內，有超過680萬位置被記錄進去。

Victor Gevers稱，根據深網視界的實時面部識別，任何人可以全時間跟蹤一個人的行蹤。自去年7月以來，該數據庫一直對外「不設防地」開放。不過，到前晚，深網視界的數據庫已受到防火牆保護，外人不能再隨意進入，閱覽相關數據資料。

公開資料顯示，深網視界是一間「將深度學習等前沿先進技術用於監控視頻分析」的公司，實際上就是提供面部識別技術和人群分析技術，並提供公開數據庫可在線查找。監控記錄的地點包括警察局、酒店、旅遊景點、公園、網吧等。

有分析指出，穿過街道的人可能會被鏡頭拍到，這家公司可以通過畫面分析出你是誰，而任何人都可以根據這家公司的實時面部識別來查看某人的位置記錄並進行跟蹤。有內地媒體曾致電深網視界，核實其是否洩露數據，公司工作人員回應稱正在調查中。

新浪科技/ 多維新聞網

寫英文email支那人鳩識睇咩

真係亂q黎

想知佢原先點解會有身份證果d資料